% ¿Qué escribir en esta sección?
% Esta sección e introducción deben contener casi todas las referencias del paper.
% Acá tenemos que identificar los conceptos básicos de la investigación que serán empleados en las secciones sucesivas.
% En esta sección se orienta la investigación desde un punto de vista innovador marcando las posibles diferencias con otras investigaciones.

\subsection{Microaprendizaje}
\subsubsection{Definición}
El microaprendizaje se refiere a formas breves de aprendizaje y consiste en
actividades de aprendizaje breves, detalladas, interconectadas y poco acopladas,
con microcontenido (Lindner, 2006; Schmidt, 2007).
\cite{article:microlearning_buchem}

\subsubsection{Características del Microaprendizaje}
\paragraph{\textbf{El microaprendizaje es breve}}

Aunque hay debate sobre la duración óptima de una actividad de microaprendizaje,
la mayoría de los estudios sugieren que una duración de unos pocos minutos es lo
habitual.
\cite{article:when_i_say_microlearning}

\paragraph{\textbf{El microaprendizaje se centra en un único objetivo de aprendizaje}}
La pieza de información o el objetivo de aprendizaje que se entrega a los
estudiantes a veces se denomina fragmento de información, unidad o microunidad.
Para evitar la sobrecarga cognitiva, no se proporciona información adicional
sobre el tema. Cualquier dato adicional solo generaría distracción y
dificultaría el aprendizaje.
\cite{article:when_i_say_microlearning}

\paragraph{\textbf{El microaprendizaje puede lograrse en cualquier momento que
el estudiante lo necesite}}

Es asíncrono, lo que significa que cada estudiante puede acceder a los recursos
en el momento y lugar que prefiera. Esto facilita un aprendizaje justo a tiempo.
\cite{article:when_i_say_microlearning}

\paragraph{\textbf{Los recursos de microaprendizaje se entregan comúnmente
mediante tecnología digital (aunque el microaprendizaje no está definido por la
tecnología)}}

Los medios para el microaprendizaje incluyen presentaciones, documentos PDF,
podcasts, infografías, cuestionarios, videos, módulos de aprendizaje en línea,
blogs y aplicaciones de redes sociales. Muchos de estos medios también son
objetos de aprendizaje reutilizables y auto-contenidos. 

El teléfono inteligente conectado a internet es un impulsor clave del
microaprendizaje, ya que permite el acceso al aprendizaje en movimiento
(aprendizaje móvil) y está casi siempre disponible para la mayoría de las
personas. Independientemente del medio utilizado, debe emplearse para potenciar
las características fundamentales del microaprendizaje: breve, centrado en un
solo objetivo de aprendizaje y accesible en cualquier momento y lugar.

El microaprendizaje en aplicaciones Web 2.0 también ofrece el beneficio de un
espacio de aprendizaje colaborativo. Web 2.0 se refiere a los sitios web que
admiten redes sociales y fomentan la generación de contenido, la interacción y
la participación de los usuarios. De esta manera, el estudiante se convierte en
un aprendiz autodeterminado y activamente comprometido, contribuyendo a la
creación de contenido educativo en un enfoque conocido como heutagogía,
facilitando el aprendizaje entre pares.
\cite{article:when_i_say_microlearning}

\subsection{Aprendizaje personalizado (AP)}
El aprendizaje personalizado (AP) es un entorno de aprendizaje digitalizado
diseñado para satisfacer los resultados de aprendizaje de un individuo y
adaptado a su conocimiento y experiencia.
\cite{article:elearning_future_trends_shahid}

\subsection{Aprendizaje adaptativo (AA)}
Término que describe una situación en la que los conocimientos impartidos se
adaptan a las necesidades de cada estudiante.
\cite{article:elearning_future_trends_shahid}

\subsection{Aprendizaje Informal}
El término «aprendizaje informal» se ha utilizado cada vez más en la educación
de adultos por diversas razones. Ofrece un contraste simple con el aprendizaje o
la formación formal, que sugiere una mayor flexibilidad o libertad para los
estudiantes. Reconoce la importancia social de aprender de otras personas, pero
implica un mayor margen para la autonomía individual que para la socialización.
Destaca el aprendizaje que tiene lugar en los espacios que rodean las
actividades y eventos con un propósito formal más evidente, y se desarrolla en
una variedad mucho mayor de entornos que la educación o la formación formal.
También puede considerarse un complemento del aprendizaje basado en la
experiencia, que suele interpretarse más en términos de aprendizaje personal que
interpersonal.
\cite{article:informal_learning_eraut}

\subsection{Sistema de Gestión del Aprendizaje o Learning Management System (LMS)}
Los LMS buscan automatizar la administración de los cursos, registrar usuarios,
grabar cursos, registrar información sobre el proceso de aprendizaje y
proporcionar informes a la administración del curso (Coutinho, 2009).
\cite{article:learning_oliveira}

\subsection{Sistema de Aprendizaje Electrónico o e-learning system}
Un sistema de aprendizaje electrónico consta de todos los componentes y procesos
que operan durante la enseñanza y el aprendizaje a distancia (Rosenberg, 2001).
Incluye el aprendizaje, la enseñanza, la comunicación, la creación y la gestión
(Belloni, 2001; Peters, 2003). 
\cite{article:learning_oliveira}

\subsection{Aprendizaje Electrónico o e-learning}
Según Moore y Kearsley (2007), el aprendizaje electrónico es un proceso de
aprendizaje planificado que, por lo general, se lleva a cabo en un lugar
distinto a una escuela tradicional y, por lo tanto, requiere técnicas especiales
de diseño de cursos, formas específicas de instrucción, métodos específicos de
comunicación a través de tecnologías electrónicas y de otro tipo, así como
mecanismos organizativos y administrativos esenciales.
\cite{article:learning_oliveira}

